[
  {
      "question": "Veri girişini temsil eden dosya tanımlayıcısı hangisidir ?",
      "options": ["0", "1", "2", "255"],
      "answer": "0"
    },
    {
      "question": "Hatasız çıktıları temsil eden dosya tanımlayıcısı hangisidir ?",
      "options": ["0", "1", "2", "255"],
      "answer": "1"
    },
    {
      "question": "Hatalı çıktıları temsil eden dosya tanımlayıcısı hangisidir ?",
      "options": ["0", "1", "2", "255"],
      "answer": "2"
    },
    {
      "question": "Hatasız çıktıları yönlendirmek için hangi kullanımdur ?",
      "options": [
        "komut < yönlendirilen-dosya",
        "komut > yönlendirilen-dosya",
        "komut <2 yönlendirilen-dosya",
        "komut >2 yönlendirilen-dosya"
      ],
      "answer": "komut > yönlendirilen-dosya"
    },
    {
      "question": "Hatalı ve hatasız çıktıları /dev/null adresine nasıl yönlendirebiliriz ?",
      "options": [
        "komut &> /dev/null",
        "/dev/null &> komut",
        "komut 1&> /dev/null",
        "komut &1> /dev/null"
      ],
      "answer": "komut &> /dev/null"
    },
    {
      "question": "Eski verilere zarar vermeden, dosya içeriğine ekleme yapmak için hangi yaklaşımdur ?",
      "options": ["veri << hedef-dosya", "veri > hedef-dosya", "veri >> hedef-dosya", "veri < hedef-dosya"],
      "answer": "veri >> hedef-dosya"
    },
    {
      "question": "Bir dosya içeriğini okumak için hangi araç kullanılabilir ?",
      "options": ["sort", "rev", "cat", "touch"],
      "answer": "cat"
    },
    {
      "question": "Satırdaki karakterleri tersine çevirmek istersek hangi aracı kullanabiliriz ?",
      "options": ["cat", "echo", "rev", "tac"],
      "answer": "rev"
    },
    {
      "question": "Satırların sıralamasını terse çevirmek için hangi aracı kullanabiliriz ?",
      "options": ["cat", "echo", "rev", "tac"],
      "answer": "tac"
    },
    {
      "question": "touch komutu hangi işlevdedir ?",
      "options": ["boş dosyalar oluşturmak", "boş klasörler oluşturmak", "boş dosyalar oluşturma ve tarih bilgilerini düzenlemek", "dosyaların tarih bilgilerini düzenlemek"],
      "answer": "boş dosyalar oluşturma ve tarih bilgilerini düzenlemek"
    },
    {
      "question": "echo standart girdiden veri alır mı ?",
      "options": ["Evet", "Hayır"],
      "answer": "Hayır"
    },
    {
      "question": "Birden fazla dosyayı yan yana bastırmak için hangi aracı kullanırız ?",
      "options": ["echo", "cat", "tac", "paste"],
      "answer": "paste"
    },
    {
      "question": "Metinsel verileri sıralayıp-sınıflandırmak için hangi aracı kullanabiliriz ?",
      "options": ["echo", "paste", "sort", "rev"],
      "answer": "sort"
    },
    {
      "question": "Verileri rastgele karıştırmak üzere hangi aracı kullanabiliriz ?",
      "options": ["echo", "cat", "random", "rev", "shuf"],
      "answer": "shuf"
    },
    {
      "question": "nl aracının işlevi nedir ?",
      "options": ["Kelime sayısını vermek.", "Satırları numaralandırmak.", "Karakter sayısını vermek.", "Verileri alfabetik olarak sıralamak."],
      "answer": "Satırları numaralandırmak."
    },
    {
      "question": "wc aracının işlevi nedir ?",
      "options": ["Kelime sayısını vermek.", "Satırları numaralandırmak.", "Verileri alfabetik olarak sıralamak.", "Dosya boyutunu vermek."],
      "answer": "Kelime sayısını vermek."
    }
]
